攜帶武器既法律條文----[集思廣益：近年警員濫用暴力例子]

245章 《公安條例》

17C.禁止在公眾集會及遊行中攜帶攻擊性武器
(1)任何人在出席公眾集會或公眾遊行時，如無合法權限或合理辯解而攜有攻擊性武器，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁2年。

33.在公眾地方管有攻擊性武器
(1)任何人如無合法權限或合理辯解而在任何公眾地方攜有任何攻擊性武器，即屬犯罪，一經循簡易程序或公訴程序定罪，可按第(2)款指明的方式判處刑罰。 (由1978年第27號第2條修訂)
--------------------------------------------
是咁的。只要有合理辯解，攜帶武器就唔係犯法。
而我打算7/21遊行集會時，要攜帶自衛物品。因為我害怕萬一遇到有濫用暴力既警員時，我需要自衛。

我記得一路以黎有唔少警員濫用暴力既新聞。而當中絕大部份係無法追究的。例如2016年明報記者被打：

可否幫個忙，列舉一下近年警員濫用暴力事件？除左近日插眼、屈手180度外，之前6/12、7/1早上，仲有咩？
將來萬一要上法庭既話，我就要拿出呢D事例，來証明我係合理既擔憂，於是至要合理攜帶武器自衛。

係疑似扮警員的恐怖分子

求集思廣益！

呢個好緊要！因為而家政府唔會成立獨立調查委員會，亦即是話，警權唔會受到約制！因此，大家都有合理理由去帶武器自衛！而以後就會變成，市民上街遊行時會帶自衛武器！
換句話說，只要唔成立獨立調查委員會，就會有大量上街遊行帶自衛武器既人出黎！